%@metapost:603actiquoeg.mp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Chaque figure ci-dessous représente un {\bf même rectangle}
découpé de différentes façons en parts égales. Colorie sur chacune des
figures la fraction $\dfrac12$.
\par\includegraphics[scale=.9]{603actiquoeg-1}\hfill\includegraphics[scale=.9]{603actiquoeg-2}\hfill\includegraphics[scale=.9]{603actiquoeg-3}\hfill\includegraphics[scale=.9]{603actiquoeg-4}
\item\subitem{}\par\dispo{1}{\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
Figure 1&Figure 2&Figure 3&Figure 4\\
\hline
$\dfrac12$&&&\\
\hline
\end{tabular}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
}{Pour les figures 2, 3 et 4 ; écris une autre fraction qui représente
la partie du rectangle que tu as coloriée.}
\item Que peut-on dire de ces fractions ? \dotfill\par\dotfill
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Introduction à la notion de simplification de fractions. Rappels sur la notion de partage.